生意谷底玩具音樂鋪消失 信和中心靠夾公仔舖撐場

生意谷底玩具音樂鋪消失 信和中心靠夾公仔舖撐場

▲ 一樓扶手電梯旁的舖位變成了夾公仔舖。 巿道唱淡，就連財政司司長陳茂波表示新年後或現結業潮。可是，旺角的信和中心依然人潮不斷，九成舖位仍在營業，更有大量夾公仔機舖頭帶來歡聲笑語，彷彿跟愁雲慘霧的市況絕綠。SME.hket 記者走訪信和中心，訪問多名老闆問及巿況。商場其實已有不少商戶結業，只不過舖位會變成夾公仔舖，防止商場看起來變成死城。 信和的情況 老闆屠先生（化名）在地庫經營音樂產品零售生意，生意額比去年同期跌 5 成。他苦笑：「只有死頂，頂唔住便關門大吉。上個月信和足足有 11 日無開門！想一想幾多租金人工損失。」

▲ 信和有少量舖位拉閘。
問及屠先生有否向業主問減租事宜，屠先生不可置信地反問記者：「怎開口？對方可能都做了按揭，業主自己都要供的，難道他又向再上一層叫人減嗎？理性地想便知道不可能要求業主減租…… 業主都不想你死，他都想你繼續租下去，但情況不容許。」

現時信和有好幾間不同的夾公仔機，最大一間位於一樓扶手電梯旁，記者訪問隔離老闆，他指出本身那店舖是賣遊戲的，但約在 3、4 個月之前變便成了夾公仔舖。問及信和巿況，他說：「應該沒甚麼問題吧？看起來現在應該是歌舞昇平的。」

▲ 有轉角位的大舖變成了夾公仔舖，信和的夾公仔舖多得彷彿完全不怕競爭。
倒閉的店舖轉生夾公仔舖

SME.hket 記者再到另一間遊戲店查詢，老闆趙先生（化名）直言現在信和其實已經倒閉了不少的店舖，只不過所有倒閉的店舖都會變成夾公仔舖，他說：「我的舖租沒一樓地段那麼好，也要大約港幣兩萬元。一樓扶手電梯那個舖位大約要 6 至 7 萬元租金，現在誰可以租得起？老實講，我生意額跌了 5 成，因為我本身有做遊客生意，現在那有遊客？」

趙先生表示，信和的重災區是玩具店、精品店，只要支持不住倒閉，很快便會變成夾公仔舖，他說：「信和是不會有丟空 1 星期的舖位的，落了閘，好快便會重開，你自已可以數數商場內現在有多少間夾公仔舖。」

趙先生又指，信和的店舖業權分散，租戶走後如此統一地變成夾公仔舖，相信是商場方與業主協作，讓業主的舖位變成不需要請人經營的夾公仔舖，開機通電後，商場至少不會看起來像「死城」一樣。

至於會否真的有人租了舖位經營夾公仔舖，趙先生嗤之以鼻，直言過往 1 樓遊戲店請了幾個員工勤力經營都支持不住，現在放幾部夾公仔機根本不可能賺夠錢交租，商場內更是不乏轉角位或者大舖位變成夾公仔舖，真的這麼多人喜歡玩夾公仔嗎？又有必要租特別貴的舖位放夾公仔機嗎？

SME.hket 記者在離開信和商場時，數了商場內拉閘放租的舖位和夾公仔機舖位的數目如下：

地庫：兩舖位拉閘
地面：全數正常營業
一樓：1 間舖位拉閘，4 間夾公仔舖頭，當中兩間舖位是大舖位
二樓：4 間舖位拉閘， 2 間夾公仔舖頭
三樓：4 間舖位拉閘，5 間夾公仔舖頭

至於真相如何，便要讀者自行分析了。

點解會咁

攬炒成功

1. 可能係藍店 （雖然做得年青人生意會偏黃 但開唔到1/3 工 正常人都會屌鬼）

2. 平時都呃呃氹氹唔少

3. 經常炒賣玩具呃毒撚錢

4. 呢家網上買玩具仲抵 直送到屋企 貴幾百only 黎排幾粒鐘又熱又焗 我不如比多幾百

講真 有唔少真係自己攞嚟
貨又少 又唔齊
啲價又海鮮
見你唔熟 分分鐘湯到你一頸血
都算啦
最幣嘅係串到乜咁
問多兩句就想屌柒你
真係不了

已經唔知幾多年無去過 買game 都唔會去信和

不嬲捱得住嘅都係得嗰幾間
其他都係定時定候會執

夠集中喎

呢啲多數後生行既商，依家年輕人哪有錢和消費意欲？

仲邊個會去信和
剩係識唔貼價錢呃水魚
同先達一鳩樣

唔係因為多左夾公仔先冇人去咩

挑你老母租貴就租貴啦

執柒左d格仔鋪同賣淘寶假野之嘛，
幾間龍頭執先講野啦

拉
經濟日報假新聞
信和堆玩具鋪冇少過，仲多左幾間
人流又係差唔多，樓上仲開多左game鋪
藍絲真係活係平行世界

淘寶城邊再香港人去架

出親新game都食炒價 不了

做開假野 果D 咪執

家下多左人自己網購 又唔係賺得多

鋪租最貴

間間game鋪賣既野都一樣架啦

問及屠先生有否向業主問減租事宜，屠先生不可置信地反問記者：「怎開口？對方可能都做了按揭，業主自己都要供的，難道他又向再上一層叫人減嗎？理性地想便知道不可能要求業主減租…… 業主都不想你死，他都想你繼續租下去，但情況不容許。」

最好自動減租咩都唔洗問 d客自動俾錢你

好幫業主設想嘅好租客畀人吸血都係自己錯

3樓賣輕小說果間都執左

轉賣豬咀N95口罩有冇得諗？

即買即用 夠方便 有得諗

下？扶手電梯隔離嗰間？上禮拜仲喺度喎

現時點勁多人

變第2個先達

都有一排冇行信和囉！唔知間米青口口口同果兩間孤仔仲頂唔頂得住，繼續做生意呢？

邊間做唔住?係雲起定一代滙集呀？

呢個真呀

你有冇去過就真 電梯口附近嗰啲都冇曬 成個商場都古靈精怪 個感覺完全唔同以前 個感覺完全唔同以前

除咗幾間大間啲都唔會行入去
五月孤仔除咗拎貨都唔會有咩好睇
反而有幾間賣番梘嘅仲未收皮

夠 Amazon 集中？

網上化本來就會令好多野執

連五月都未開門，咁早去點會唔死城，星期六、日去都仲係好迫，返而係夾公仔鋪冇乜人入，如果識得去信和，仲有幾多人會做水魚夾景品同cosbaby

靠樓上hot toys頂住

又諗住賴示威累生意差啊？信和班含家產6月前就開始諗住學台灣開到同街夾公仔舖喇

Joan在信和開業兩年，百多呎的舖面每月租金約二萬元，連同燈油火蠟等，每月開支約3至4萬。舖頭每一個角落都擺滿來自日本的動漫精品，以中學生到30、40歲的動漫迷為主要客戶，另有自由行遊客，與及回港過暑假的留學生。暑假素來是黃金檔期，Joan一個周末可以做約5萬元生意，但今年暑假最差試過一個周末都未必做到一萬元，閒日最低記錄甚至只有800元交易。
舖頭生意插水，連月來的示威衝突固然是主因，Joan表示，首當其衝是大陸客全都不來港，其次是失了六成放假回港的留學生，至於本地客方面，舖頭的主要顧客，正是這場抗爭運動的主力參與者，整體的消費意欲都大減，另有部份年輕人，因父母的收入都受抗爭運動影響，他們少了零用錢，就要減少消費。Joan續指，就算子女沒被扣減零用錢，但有父母因有感彌敦道危險，不准他們逛旺角。
自七月起，遊行和衝突的場面就由港島幅射至全港，九龍半島是其中一個主戰場，由尖沙嘴至太子都爆發多次衝突，催淚彈烽煙四起的場面，在這躁動的暑假裡不斷重複。信和中心坐落彌敦道40年，周遭的豉油街、登打士街，以至是對面創興廣場的中資手機店和零食店，都是衝突點之一，每當可能出現衝突場面，信和就會拉閘暫停營業。在信和開舖的Joan坦言，此舉影響甚大，「落閘第一無咗半日、甚至一日生意」。就算經商戶反映意見後，商場方面只拉三分二閘，並在衝突風險降低後再開門，Joan指其實幫助不大，「太多遊行示威喺旺角，啲人唔夠膽行」。

Joan舖頭的生意自六月起大跌七成，虧蝕了超過廿萬。更重要的是，舖頭賣的動漫精品要在半年至三個月前訂貨，「送貨嚟你無得cut」，必須要找數，但舖頭生意差，要騰出一筆資金找數，同時貨物又賣不去，現時積存了30至40萬貨，雙重夾擊下壓力可想而知。為加速去貨，Joan積極開拓instagram和fb等網店渠道，又在店內減價促銷，近乎以成本價散貨，但成效一般。舖頭只有她和一個兼職妹妹，雖生意艱難，Joan都無意減對方的工作時數，「大家都要搵食，佢都有自己負擔」。

5年前爆發雨傘運動時，Joan在位於深水埗的西九龍中心開舖，情況都不如今日惡劣，「當時（影響）無咁大範圍」，父母都安心讓年輕子女到處行街。她坦言對前景不樂觀，不知風波何時完結，訂貨量亦比以往保守，少入了近八成貨，寧可有需要才親自飛往日本買貨，但一旦情況繼續差下去，不排除結束前後經營了六年的動漫精品生意，轉戰網絡，「香港嘅租，度度都差唔多」。

示威衝突連月未息，Joan認為縱容警隊的特首林鄭月娥要負最大責任，政府對中小企的支援其實都很有限，而且申請手續很磨人，「申請得嚟都過咗場運動」，遠不及李嘉誠基金會的10億元「應急錢」簡單快捷，Joan笑稱，當「應急錢」在十一月中拓展至零售業，她已即時申請。說到最後，雖政府及當權者不斷把經濟下行的責任推在示威者身上，Joan說仍然非常支持他們，並寄語要「加油努力，齊上齊落」。

唔只hottoys,其他樓層d美容都大大間

說實話，搵咗咁撚多年錢，影響少少就叫晒救命，又幾撚好野喎

信和玩具同game鋪來來去去都係果幾間,良品執果時好似都未拉閘

你有冇行就真
地庫一落多間賣玩具，多兩間卡鋪
樓上5月又租多間鋪
以遊戲同玩具為主既商場，舊有成堆大鋪細鋪9成健在
涼粉執都係半年前既事，仲要只係自己問題
邊忽靠夾公仔機撐場
你認識既信和係成堆格仔鋪同賣手機殼既年代？

賣2手漫畫果間
但人地係搬左去深水埗球場附近囉
唔見就當執

紅媒做篇假新聞真係成功
經濟日報黎架

你都識講，呢半年內正常人得9閒去信和
幾日前去過， 當然唔會十室九空
但係已經唔係以前嘅信和
半年前兩回事

我差唔多日日行，其實夾公仔鋪係霸左本身買4仔同格仔鋪d位，其他有d搬左上樓上咁jer。唔覺少左野睇。

執左啲賣老番既鋪姐
3F 仲有手工啤
買game 都唔會良品買 又貴 服務又差
地庫果間好好多

地庫有一間擺滿數碼暴龍機係櫥窗嘅黑店。訂野態度差閪口閪面，無貨又唔同人講，快啲撿咗佢唔該。

信和好耐冇去 價錢又貴又多假嘢 上網買好過

又借頭借路簡接唱衰示威活動
我星期五晚星期六行信和不知幾迫

呢d濕鳩都係呃d唔出街既藍賤畜